番左大陸 覺得有樣野香港永遠都贏唔倒

地大變相無咁逼 好舒服

同意

香港咁逼仲死落黎唔知搏乜

利左先，唔撚係五毛 愛國撚，但理性討論的話 我有兩樣野本人比較欣賞佢地：
大陸個微信錢包真係上至名店，下至街邊小販都通用到，香港啲電子Wallet真係流通性低好多，根本配合唔到個發展；
同埋而家大陸好多「跑腿服務」，因為啲蝗真係會為左賺你一杯$10既珍珠奶茶而外送到你屋企門口（香港就買夠十杯先睇下送唔送）。又或者當日唔想出街買餸 可以有個平台叫啲跑腿買，買$10豬肉又買，就算買個$1 既橙都得。
有次我返大陸出席喪禮，果時夜晚十點先知要過一晚夜 但乜柒都無帶，原來都可以俾$5 跑腿費 叫佢跟List幫我買日用品 ，至我就可以安坐家中 $5咋屌！太撚方便！！！

RedBaron我認得你隻死五毛呀

例如呢

算啦，你係到講都多餘，一班連登仔，甚至香港人都唔會去認清自己弱勢嘅方面，仲揸住八達通打飛機！要香港贏，唔該認清自己劣勢所在先啦！
微訊支付，唔單止係商店買賣、人與人之間遠程支付，甚至坐地鐵、夾公仔機、打機都可以用到，可以話已經接近所有收費都可以用到，香港人就拎住安全性嚟打飛機，但國內一日幾十億支付，在我身邊認識的都未發生過事故。想睇場戲，本來價錢就唔貴，上網訂飛仲要平過即場買，因為節省咗戲院人手，但唔撚明點解香港會咁反智要收手續費仲要十幾蚊咁收！我唔係奶共親中，我真心愛香港，但好厭倦香港人刻意只講同比較中國衰嘅一面，而完全漠視佢嘅進步，咁落去香港價值只會越來越低，到時想爭取任何事更加無Power！！

D新移民黎香港真on9

有時真係要欣賞下人地做得好嘅野

好多人連大陸都未返過仲以為係二十年前咁，仲以為四圍都係牛。我每星期都要上去一日工作，呢五年嚟見到佢地嘅進步同變化，只能講香港一直比人追過緊，但香港人根本懵然不知，仲只拎住大陸差嘅一面嚟打飛機。咁唔長進學咩人爭取？學咩人講民主？！

難得有個理性討論post
利伸覺得大陸地夠大係好，但始終中國人本身就係『劣等』既代名詞，就好似我比公屋你住，裝修得幾靚都好，對面住個痴線佬，左邊住個道友右邊住幾隻蝻，你一樣走夾唔抖

大陸企業最叻係補貼搶市佔。收你5蚊唔代表個外賣仔袋5蚊。
新概念》燒錢搶市佔》搵天使投資/上市圈錢。佢盤生意唔需要賺錢。
美國都玩呢套好耐。中國學得特別進取因為d人甚至唔會考慮政府同企業道德既問題

絕對同意大部分大陸人都係劣等！但老老豆豆，新一代後生真係好強，三文兩語，又勤力又有遠見，唔會做得多嘢而覺得自己蝕底，仲開始明白佢地上一代嘅劣根，對唔住都要講句我而家一team人國內青年佔八成，用過佢地真係請唔返香港人。我最擔心嘅事係香港人仲唔努力進步好快就會被淘汰，眼睜睜睇住兩三代後嘅大陸人優質過香港，我唔想見到呢一日，所以唔該除咗爭取民主，也要自強呀！

根本香港就係比人壓制住發展

呢樣一定有。但香港人要認清楚我地落後緊呢個事實。

成本高又係一個問題
眼見深圳越黎越發達 真係有啲感慨

支那狗飛機post

面對一班唔會面對現實嘅香港人真係好撚無希望

關做得好乜事

認同大陸生活環境好過香港

但唔好話咩微信支持電子銀包, 完全唔覺得有幾好, 比錢方便有乜咁值得吹噓

就先進小小又點

面對現實既就係支那人無人權,
人地想點攪你就點攪你,
想點搶你就點搶你。
無好制度,起樓又淋,野食又有毒,貪污嚴重。

所有野都比人控制,上網無自由,通訊比人監控。
創作又無空間,要邪不能勝正,無得講同性戀。

有錢谷假大空但有一大班山區人照無書讀。

政府都要配合市民先得嘅
如果啲錢唔用黎起高鐵 起港豬澳
放哂落教育 民生
香港唔排世界第一都有第二啦
認同要自強 但係同時都要屌政府

其實身邊有好多人都開始理解呢樣野
但亦都有唔少人讚左牛角尖
一聽大陸就無好感 一定屌左先

放鬆d啦香港人

唔係讚下大陸就一定係5毛既

我大部分都同意，但佢地人民質素開始高都係事實，證明咗就算政府仆街，但個人都可以自強。我曾經有個大陸同事同我請辭，原因係呢到工作太少，佢豐富唔到自己，佢要去做更辛苦更有挑戰性嘅工作，你可以話係個別case，但一半工作都係國內嘅我可以講，真係唔止一個半個後生係咁，唔想被追上就要開始明白自己不足！雖然未必可以做到D乜，但總好過合埋對眼然後自我感覺良好。我唔係要搵交嗌，而係真心想大家唔好比中國同政治弱化咗香港人！

支那真係好過香港好多

香港又廢又垃圾, 印度都不如

希望支那人迷途知返, 早日返去佢地既祖國

其實我唔明點解佢地地咁多咁大都要起樓起到香港咁

落香港同去北上廣一個道理就係錢，啲支那喪屍唔會理乜嘢民主或者其他乜鳩，趁依家香港仲有競爭力大家就好好加油，喪屍係趕唔走但問題係香港人究竟要做老細定係打大陸工？

呢個世界點都需要低等既人去服務高等既人。

而低等既人既生活品質、人文質素都一定低過其他人，

唔通你想掃街呀姐、的士司機可以個個weekend 都去半島飲茶傾國際關係？邊個養得起佢地？

相反，香港既地盤佬就真係個個都戴隻撈返工，食飯傾去邊度叫雞。

其實個wechat pay點解咁流行

係因為大陸假錢多

啲人將啲錢放哂入銀行 用信用卡

直接扣數 唔洗驚偽鈔

隻雞表示：其實我都係七個單位既業主

講廢話 你老母夠永遠做唔到你老豆喇

我知左依樣嘢好耐

其實土地大細同人口係相對
如果香港得一百人就唔會覺得佢細

所以正確原因係人口太多
源頭就係港府夾埋中共輸太多人黎香港

唔明做咩又講番去電子支付果邊

就算無大陸班新移民 一樣人口太多而且係一定解決唔倒 因為香港真係太細

冇得搞，創業成本高，科研發展落後，價值觀落後，著重買樓結婚，唔好生仔等蝗國人洗哂血就搞掂唔洗煩

完全認同！
但其實一個地方或國家如果真心強大，唔需要日日夜夜搵人比較，搵人吹噓

香港識自強嗰d精英 去晒外國 支那上海北京啦

不嬲土地係最大問題

同地香港唔係地少 係人口增長太快

連上網都要翻場既環境下生活可以有遠見
李力持笑話？

屌，我點撚解一定要全部野做電子錢包呀，你都柒下柒下既，我做乜要唔撚比現金信用卡呀，點撚解一定要全部野係用電子支付既方式黎去交易先係先進，先係文明，先係現代化，先係方便呀。咁撚鐘意微信支付乜乜盛盛，自己開發一個再推廣囉

當你用過大陸外賣app就知道大陸mobile payment 方便過香港好多

唔好咁啦，連登仔又會走出嚟吠

一車車雙飛落港梗係迫啦

香港咁撚多既得利益者係到阻住發展，邊到進步到呀，拿拿聲走人算吧

問十個從商嘅朋友
十一個都話香港越黎越唔掂

香港人仲係自己打緊飛機
點解唔肯學人地好既野

成班仆街淨係識得靠炒樓賺錢會有咩前途?
靠創新靠努力根本搵唔到食，賺嘅永遠只係班乜都唔洗做嘅地主，再咁落去香港遲早收皮

點樣學大陸咁多地方 求請教

不了
移民算

租貴扼殺曬埋產業多元化，政府都係唔鳩理
學似澳門咁靠收稅就夠，唔洗發展

唔係香港人下面果班人唔長進 係上面果班 下面果班想長進撚有錢去改變發展呀 依家d錢都做曬垃圾基建啦

又係呢啲垃圾post
你搞掂左班既得利益者先講啦

Uber就係一個好例子

香港都係專心炒樓炒股票算啦
其他產業搞都無謂

個樓市咁多中共嘅錢個政府邊敢攪啊
老實講香港政府根本衰撚過大陸，大陸起碼會為自己發展著想，香港政府就完全係為大陸服務，香港變成點完全don't give a shit

先不論安全性與否，電子支付的確係比現有交易方式快捷。而從中國目前小至乞E都用電子支付嚟睇，普及一啲唔難。你鐘意用信用卡現金係喜好嘅問題，但唔等於電子支付嘅推廣同普及就係扼殺現金同信用卡交易

租咁貴緊係唔掂

有陣時唔係香港人唔爭氣
係呢個政府19
上個月睇報紙話有間原本係香港嘅公司搞科技IT啊
想申請政府資助
填左十幾版紙就交表
結果俾政府彈回頭
原因係用錯左舊嘅版本填表格
而且得嗰幾萬蚊
嗰間公司去咗英國
仲拎咗英國政府嗰個創新科技奬

大陸啲馬路都大到仆街 唔止主幹道是但一條支路 都成四五條行車線

香港整到咁唔洗住啦

其實大陸電子銀包咁發達都係方便比中共睇
好似有咩大件事啲猶差都係check八達通拉人咁
雖然電子錢包係方便 唔洗拎cash
但係香港啲人買野個習慣定左落黎好懶改
btw
再講咩5蚊跑腿
你都可以試下自己偷佢橋係香港創業既
睇下做到幾多日

好似有少少離題
但上面有人講到公司寧願請大陸青年的確係事實
做過幾間consultant
普遍覺得大陸新一代會搏殺啲
人地把握機會既同時班local仲hea 99怕蝕底
可能人地冇你咁醒
但公司wfc起碼可以當一個頂兩個用

土地除左填海 平山有咩方法可以增加
照咁講 好多亞洲歐洲國家都超越唔到大陸
星加坡佔地少過香港好多啦

根本香港係俾大財團玩晒 政府又唔做野奶共

年輕人想發圍真係要買六合彩

大陸就係想整衰香港再換血
就算佢地冇進步,香港一定要退步

安全性係最重要wo
用電子比錢咪即係比政府知曬你行蹤
支那呢d極權梗係冇所謂啦
為左方便果小小
要放棄ge野根本好大

根本最大問題係政府
香港其實好多勁人
不過好多去外國
香港完全唔諗住留住班人

佢嗰啲近郊區嗰啲鋪頭仲誇張呀 搞到好似美國啲shopping Mall咁
出面可以整個大停車場 可以擺一百幾十架車喺度
呢樣野係香港永世都做唔到

Hong Kong diaspora

大把地方嘅mobile payment都好發達啦 冇必要吹奏強國
你慌強國咁熱烈推行mobile payment咪又係比人多個途徑貪污

香港係食緊老本 諗唔到有咩地方進步過
個政府所謂既政績就係一日到黑搵地起樓 邊度有地就插落去

大部份政策都唔係有利香港人 一係益商家一係益大陸
再唔係就一味搞d柒野 啟德郵輪碼頭 邊境購物城 美食車 全部都失敗

我地一路只係吊緊鹽水 人地大陸就算有d位係假大空 都至少真係求緊進步

日日150隻蝗運落嚟, 唔迫就奇

好易屌到女

即使唔吹奏強國
都掩飾唔到香港落後人既一面

我好認同香港開始落後
多得隔離大國 特衰正苦同堆腥港人

發覺好多香港人都鍾意一味踩人地支那電子支付係因為洗黑錢 假鈔 監控

無錯 呢d係問題
但電子支付呢樣野既本質無可否認係方便好用
其他地方都有流行
係香港人咁鍾意因為強國既問題而斬腳指避沙蟲 固步自封
有好既野應該係諗點樣好好參考 改良良好咁去使用
唔好既野就去避免 改善 但唔係一聽到電子支付就bam

咁咪返去住啦！唔送～

搞清楚人地進步背後係點先啦，你話人淨係睇到大陸唔好，睇唔到人地好野。但係人地好既時候背後直接同間接有幾多唔好既野支撐住。香港自強？收檔啦，大陸就係要夾住你香港，你想發圍？諗下好喇

香港有大把epay啦…係無统一姐嘛, 所以咪講我地固步自封, 係你自己唔用姐

人在加國，舒服到唔想返香港
人又無咁密，路又闊D，人又禮讓D

统你老母

香港人對電子支付接受程度低係事實，
普及唔到亦係事實

呢種就係可貴既自由, 正

連登港獨紅衛兵 永遠認定香港係世界第一

中国人為咗方便，賺多啲連春袋都唔要！
時機成熟，共产党共你产只要輕輕一按，你電子甚麼戶口都入番人民銀行度！

難得有中國理性討論po

係，好多新移民主動返上去仲開心

咁講，中國唔係十年前既中國，香港依然係十年前既香港，無咩分別。
呢個post有幾多人真係熟大陸。
講經濟發展方面，真係好誇張，人民質素未跟得上。人多人才多，睇下上海班人，質素高，機會多。香港一樣有好多人係上海mnc hq返工。

巴撚閉啦 一星期上去一日
我呢十年黎都係個個星期上大陸，無錯係進步左好多，但愈上得多先愈睇到香港既好 有d野係大陸比多一百年都追唔到

最近中國先封殺呢啲電子貨幣 有冇睇新聞架你

香港唯一優勢係英國佬留下既制度。
經濟方面只會越來越差，會俾人追上，只係時間問題。以後你會見到既係，深圳上海人均收入逐步貼近香港，直到有一日深圳同香港無咩分別既時候，關口存不存在，再無意義。

封殺既你隻股王700即刻330跌到30

要講就講埋醫療

以前都覺得大陸好落後, 後尾返去見到先知好多嘢都好先進。香港啱啱開始有嘅嘢, 原來人地個邊已經用咗好耐。

一大清早五毛都咁勤力，佩服

認真問，香港人喺工作態度方面，有咩比唔上佢哋？

佢地好多野從外國引入都好易推。
好似啲share bike ,你入300押金，唔洗錢俾你踩。
人口基數咁大，舊錢大到嚇死人，拎去投資，老細就係咁賺錢。
香港？搶人飯碗,dump你架車落河。

香港人工作態度無得輸，責任感好重。

將大陸變成香港殖民地

中國 not 大陸

我唔講安全性先係因為佢都唔係因為安全性為由而拒絕電子支付

個政府都唔係想香港好
淨係識做傀儡完成政治任務
香港邊有將來

講撚到支那咁好
d支那豬又要落香港?

幾十億蝗虫實有啲大隻啲有咩咁出奇

爭取民主同競爭力有關？

香港人比大陸蝗中出再中出你同我講嘩好進步呀大陸快撚啲學佢地啦。

屌。

因為只係沿海省份發展發達，仲要好多北妹北佬去個啲省打工搵食，咁咪逼囉

覺得上面好就即刻上去唔好番落嚟，同叫上面唔好每日送百幾個落嚟

又一件阻住香港發展既文塞佬
香港人固步自封唔肯接受新事物=件貨唔work

咁多哩類人唔肯接受新野仲要批評
完全唔去諗下人地既產品有無可欣賞之處
唔怪得喺香港搞創意會乞食

大陸既年青人 好有抱負好有希望
因為國家政策不斷洗佢地腦
跟住國家政策去走 國家會更好 人民生活會更好
其實呢樣算係正能量洗腦
無論係做緊果行係唔係國家政策推動底下
你都會有一份拼搏精神同幹勁
你走去問下 而家大陸既年輕人有咩目標
個個都話要開公司 做下一個馬雲 下一個dji
反觀香港既年青人

睇黎佢極之唔了解點解再有e wallet 既出現
實名登記就係為左方便監控同防止洗黑錢貪污

英國e pay冇大陸e pay咁方便，但都方便過香港好多

debit card有埋pay wave，食飯買嘢睇戲飲野搭巴士地鐵的士乜都係拍卡搞掂。人對人就用手機bank app免費過數全國銀行，邊似香港分銀通又匯豐又剩，過數都要計下手續費幾多，交費又要登入pps多此一舉

政府要推全民電子支付一定推到，但可見嘅將來都冇可能發生，一班高官思想保守乜柒都做唔到剩係識出賣香港人

駁唔到

其實係入幾多你話事你覺得唔安全味入少少lo
香港仲用信用卡味仲唔安全

工作上黎講 哩個態度真係對公司發展好
但亦因爲哩個態度 令班蝗個思想依然係錢字行頭

試過有個小學同學升中學果陣返左大陸讀
前排作搵返我 言語間都係有種「有錢有咩做唔到」既語氣同口吻

所以即使大陸人辦事能力高左、個人修養有品德左
依然係會有種令人覺得討厭既味道
哩d係佢地長久喺大陸住 所培養出黎既''氣質''
想改都仲需要廿零三十年

嘩講攻利主義，香港人何嘗唔係數一數二，同支那蝗有乜分別

香港人都一樣啫
講真，待遇普遍都係minpay咁款人工又追唔上，點樣買到人心呀

香港同樣有洗腦教育
不過係負能量成功人士去歐美或者上海做專才
留係香港生活就係要做樓奴
同樣都係錢行先，大陸人成功機會比香港人大好多

其實大陸最大問題係法律上保障唔到
同食物安全問題 其他都幾好

仲有人民質素

我識大把香港人都係大陸有層樓收租，二線城市真係唔貴之餘環境仲好好，杭州三百零萬人仔已經買到千幾呎就算揸車返工返上海都係一個幾鐘到。你新界北出港島都要啦

小地方嘅人咪會想去大城市 呢d嘢一樣會發生係上海北京到 但係我真係無聽過上海人北京人會想去香港而唔留返係上海北京住 可能讀書會去下香港但係做嘢好多都返返去除非香港個offer好靚 而且我想講 d地區城市嘅人質素係可以好底劣 基本上支那國大城市啲人都好唔鐘意外省人 例子 北京人極度討厭新疆人

可能我睇得唔夠通透
後生仔黎講
感覺上大陸人既拼搏係「唔怕蝕底」 positive d
香港人就比較精明 知點走捷徑 （雖然好多時都係「焗住」跟返老細果套 負面情緒多左

醫療上香港應該贏大陸成條街

係香港可以有乜抱負，日日有150個支那人落黎，公屋畀佢地霸曬，樓價又高，根本買唔到樓，到讀書又要同支那跨境學生搶（今年少左係好事），加上大把支那土豪黎香港掃樓，直接推高樓價物價，如果中國咁好，真心希望班新移民，支那人，仲有班話中國點好嘅廢中藍屍快d返中國住，香港人會輕鬆好多

咁呢個一定

呢樣無錯 醫療上上海會好d
但都係有排都追唔上香港

正如香港有錢人會去美國醫病 法國打botox 韓國整容一樣 不過支國一鳩湧黎香港 香港逼爆咪出現問題 呢個問題歸根究底都係垃圾政府無能

有邊度唔係大過香港
點解一定係支那?

五毛狗

去過外國做野，香港人比同齡大陸人懶，不過思維上係好好多，姐係如果係香港低下層冇學歷做苦工地盤個班同唔到大陸低下層個班鬥，低下層全靠仲有政府撐住

香港人既執行力非常高，但唔識做生意， 高官唔識帶領香港發展，冇企業家頭腦。相反大陸人唔怕失敗，勇於嘗試，所以成就好多偉大企業家。香港人只係睇到一樣野負面既一面，但忽略左佢地既好處。例如擦鞋，我地好憎人擦鞋上位，但換個角度黎諗，擦鞋係為左搞好人際關係，第日可以利用呢點去令自己去到更高既水平。所有違法企業家乜都唔識都冇所謂，唔明d野點做冇所謂，只要識利用人際關係，已經贏左9成。

利申：係中資做野，好憎大陸人，但開始睇到點解大陸人可以咁勁。香港外資已經縮緊，接唔接受到好，未來10年都會係中資既世界。

有無例子 想知多d

地大交通時間就長
邊個國家都一樣

喂。掂呀⋯⋯樓上班大陸仔仲唔嗱嗱臨襯未打風宜家即刻死返上去。快啦。 唔送啦

我屌你老母回歸咗呢廿年香港比啲大陸人搞到似乜撚嘢。你同我講香港點退步點唔進步。

搞成咁全部都係因為大陸人入侵。毛都未出齊就收嗲啦。樓上班細路。有幾多係每日150。自己知啦。

奴性唔夠大陸人重？
香港新一代講work life balance, 係亞洲做人死得啦

年頭第一次去南山區海岸城，嘩屌大撚到，商場駁商場，大撚到

剛剛上左廣州，珠江新城，嘩屌你老味，d 商場大撚到誇張，每個商場都成個沙田新城市咁大連住，d食店有成百間，冇一間重覆，呢樣真係讚，唔似香港

電子支付上面講左，唔計安全性真係好方便，我都定期入幾百蚊係支付寶度用，間中同條女返上大陸食平野嘆酒店，好鐘意用佢既美團外賣，又多選擇，足不出戶就送到門口，，又快，都係俾多幾蚊人仔

利申：非五毛愛國撚，不過見到人地做得好既野真係要讚下

無可否認 大陸上面既文化發展真係贏香港成截
例如 中國有嘻哈 可以見到大陸人自己都好支持呢種音樂文化 亦都好支持返自己人 但香港人呢？
係公廠區搞個音樂會又要比人拉
香港人又唔會支持返自己文化
一味只係批評本土既音樂 電影
想人呢行既人又只會比人笑 話乞食
政府又無發展

地大，人多，先進，都只係表面，個個自私又靠呃人搵食，每個人都為咗錢咩傷天害理害o既野都做得出，只求一夠錢就走佬，無可否認大陸已經超越香港，但人與人之間既基本信任冇撚哂，野食全部都驚係假既所以全部野進口或衝落香港買。表面上既繁榮但裡面既醜陋真係人人德而殊之，唔好同我講我未去過大陸，我去過好多地方包括大城市同上海。文明唔係只靠外表既光鮮就得，平壤都好靚好先進架，但個國家係點就人人都知。

你講乜撚呀

一樣還一樣
大陸微訊epay方便還方便
不過安全性極低
微訊epay係大陸普及程度同香港八達通一樣
甚至做到更加多既野
但同時用家生活上所有野都被監控
或者唔應該話被監控 因為咁多人無人會得閒監控你
但發生左咩事既時候 用微訊就可以知道晒你日常既野或者果一日既行程同埋你同過咩人講啲咩
只能夠講 微訊真係令大陸管理人民方便好多
香港epay普及唔到 雖然唔係完全 但好大原因係私隱問題

個D先係真五毛，分裂社會，搞到咩都傾唔成，仲點講令社會進步

香港人工幾錢先

有咁既思想

我好撚唔中意大陸都同意大陸已經係先進過香港好多

連登竟然有呢d post
其實都唔止支付方面落後d 最近有番d mobile payment payme 果d 叫好番dd
其實有d 大陸餐廳可以做到好似m 記電子落單果種模式
當然你可以話點解要用電子落單

Uber eat人工都好似幾高下

香港人唔會肯做呢d工
駛死人

俾中共/國家監視你一舉一動都話好,
唔怪得之香港政府俾屎人食都無反應.

其他地方唔熟 但講廣洲深圳啲樓都要二三百萬人仔
但佢地正常打工仔得四五千
咁買樓唔係同香港差唔多辛苦咩?

正評咗先

依家香港d幼稚園仲拎卡黎接送又麻煩又危險，大陸早已經上曬校網接送嘅時候會發接送人嘅相去家長喥確認先交個小朋友比人

得閒去深圳灣睇下啦 人哋已經發展得好好

香港老細好怕搞電子野 怕麻煩定點

錢嘅問題
It野你搞得好
自然會幫你賺大錢同減少支出
但係同一時間呢可能10年先搞得掂樣嘢
只會人哋快你少少發明左同一樣野出嚟
所花嘅心機同時間就會浪費
好大風險
佢哋多數都唔肯承擔

香港一路都係it 既使用者
唔係開發者

老老實實我覺得香港人唔係話好得好多
媒體係呢方面幾重要

雖然係咁
但係老細眼中it電子嘅只不過係雞肋
與其抌錢落去
不如去做其他投資提高收入

唔係雞肋 直頭係cost 唔識搵錢剩係識洗錢
所以cut headcount 都係cut it 先

以OT都有錢收既情況之下
香港人要佢OT就話奴性重
大陸人加班只係覺得責任
根本係心態上既分別

點解夠錢走佬係問題？

好似嚟M咁，個個月都有人開post吹奏呢樣嘢

政府咁廢 冇計架

香港冇PayPal冇網絡賣買?
你話共享單車我可以話進步，但唔用微信就叫唔進步咪笑死人喇
網絡付款唔係咩新科技
大陸大把人有車香港少人有車係咪代表香港退步？
香港有完善同有信用既貨幣，貨幣價值仲要睇埋信用。大陸長期有假幣先用電子貨幣
仲有香港落街買野方便
自由競爭環境微信根本打唔入香港市場
實際上你d日日吹奏微信你想香港點做?
趕走哂其他外資企業就你微信?
定強制性要求商户加入微信功能
講黎d野之前唔該用下腦，電子貨幣要來就自然來，冇需就冇求，唔好乜春都話落後

咁你咪番大陸住囉
香港宜家都好舒服wo

每日150 我話你知啦死港豬我就係你口中嘅人生贏家 外國讀書 外國國籍 我勸你有時間就去外國睇下 唔好再做井底蛙 阻住香港發展 依家係講緊一個地方有咩要學 有咩唔好學 你叫呢班人走同支那文革批鬥有咩分別啊垃圾

冇需就冇求

想比較一下中港兩地青年心態：

感覺香港大學生近年唔敢突破，局限自己，上莊住hall reu等等，唔多為前途計劃。或者同社會風氣有關，大家「退而求其次」，追求物質之外的精神價值。

大陸青年似80 90年代香港，人人上進，希望發達，態度進取，我係tencent/CCTV都做過intern，好多人都有創業夢，對未來有想像，感覺比較有朝氣。

一畢業就變失業
仲要咩住幾萬蚊Groan loan
仲有咩夢想可言
依家香港年青人大部份都係諗住搵份政府工好過

有錢移民，無錢等死

講幾樣黎聽下 支那5毛狗

uber就是例子

叫得用得「中國大陸」地獄鬼國的「微信」！
不是鬼就賣港賊！

即使這個產品有幾噉好都好，中國大陸的軟件實有鬼！

況且我們香港大撚把產品可以代隔籬中國大陸地獄鬼國的「微信」及「支那寶」！

支那人就死返支那去，用你們的支那寶！

你都冇撚腦 依家叫你推apple pay 唔係支那wechat pay呀

Epay，物流，差不多一切有關it嘅嘢；人嘅思想同接受能力。
準備比人爬頭嘅有：交通，金融

你用信用卡八達通一樣可以check到你行蹤
而且你覺得自己好重要咩
無啦啦做咩check你行蹤
電子支付好處係唔使袋一堆散紙

老實講而家大陸讀過書嗰一大班人，同隨街踎或財大氣粗嗰種大陸佬係完全唔同架啦，佢地係斯文而且有學識，講野有文有路。呢種高質內地人人數會不斷增加，大家都要努力了

用過微信支付，你就知有幾噉廢！
五毛維穩部隊日日在我們的香港叫春！
所以我都開過微信來玩下，用過！
去大公司，大機構買野比錢，都不一定都可以順利過到數，明明不暢通，運作不通順，都噉撚多支那人喺度叫春！
對用緊信用卡及八達通的香港人來講，支那野永遠喺垃圾，垃圾就是垃圾！

sad but true

唔好話applepay啦 學英國推debit card contactless 全國化都差好遠啦 香港張eps 連英國呢種落後地方都走得前過你啊

在隔籬的中國大陸地獄鬼國！
你無有病，死撚咗在醫院門口都無人理你！

這就是「中國」地獄鬼國！

內你老母臭西

地方大, 但都要痴住一齊

個post 誤導性好高………

香港根本冇可能同成個中國比較，要比就同個别城市比。

樓嘅問題，曾經係有得救嘅，八十年代如果人口政策冇向大陸傾。人口係可以控製係四到五百萬左近。
你對比翻八幾年前落成嘅樓就知道，以前居屋一樣係相當spacious。點解攪到依家咁，心照啦。

人嘅問題，我同意香港新一輩能力比較差。死因正正就係母語教學
比較大陸同香港嘅年輕人，我唔會覺得大陸嘅好太多。坦白講大陸一年高考係講成個香港咁多人，當中岀眾嘅可能得幾%唔到，我哋工作上可以預到嘅，更加係頂中之頂…… 你話點會唔掂。
要比揾翻香港嘅精英比啦。

致於大陸嘅it 業，行左去錯嘅方向，個個都係想揾快錯，求cash收錢。坦白講只係將外國嘅idea 攞翻中國，or 將一樣用一個現有行業改用apps 運行。值唔值咁多錢真係見人見智。
同外國it 業唔同嘅係，人哋係creat 一個新market， 而大陸只係將舊market reunited再包裝。

屌你條垃圾d國際視野窄到 你睇下英國 美國 根本有時落街買嘢係連銀包都唔洗帶 帶個人帶iphone已經搞掂 我唔係話呢樣嘢係必要 但係前提係方便
其實你前世係咪紅衛兵黎 唔岩聽就係錯 遲下俾你呢d人管香港係咪講下支那要跪玻璃

唔覺，我就冇去過甘肅啊青海呢d偏遠地方，只係去過廣東省同幾個大城市。大陸同外國好唔同既就係佢d樓/屋鐘意密密麻麻，然後d死人樓樓下一定要整d鋪頭 係大陸行真係好唔舒服

講逼其實同香港差唔多，周圍都咁多車咁多人

我好奇點解你會將所有嘢怪哂落大陸人到
明明個源頭係香港政府一味攪旅遊業零售業服務業依啲根本唔能夠長遠發展落去嘅行業 依啲行業攪到香港人一定要依賴大陸客
又由得啲新移民湧落嚟香港又唔好好控制下個數量
但喺房屋方面又唔似新加坡咁高效率
一味起私樓益地產商 起公屋益新移民
根本香港可以學新加坡發展科技業 但依家個政府根本就好撚短視 一味開放零售業賺大陸人錢
科技業冇咩進步都算
有咩理由香港喺物流業上有先天地理優勢都唔好好發展一下
香港依家畀個政府攪到愈嚟愈衰係事實 個政府一味攪嘅中港合一 香港根本唔係最大得益者 只係想益大陸

支那人最大的夢想！
就是破壞自然生態環境，賺取少少金錢移民去邪惡的美國！

其實你地可以睇唔起支那，但係咩都好，每個地方總有好既野可以學。反觀香港呢十年都無乜進步過，前途真係幾大問題，轉型又轉唔到。
殞落真係早晚既事。
當然，大家都仲可以信政府講，香港依然好有競爭力，自己感受下個環境啦，岀左黎做過幾年野既人，應該會感受到。

覆啦屌你老母紅衛兵 定係你收左150

你都戇撚鳩的！
洗錢要噉撚方便托柒呀！
況且香港洗錢有幾唔方便！

唔好用便利店吖笨柒 基於你呢個原則 有就得唔需要進步

問題係大陸精英既人數好多，一部分有能力有家底既落黎香港做野，已經對本土造成好大威脅。
當然如果講咩真金不怕紅爐火個啲，就無咩好討論。

港豬 有就用得㗎喇 下？ 進步 唔需要啦 洗閪咩 有咪得囉

到人地真係好過你就 屌你老母on鳩政府又唔整

根本連競爭都唔俾機會你

其實你知唔撚知「中國」地獄鬼國的「紅衛兵」喺咩？！做些甚麼？！
點解我覺得你好似唔撚知「紅衛兵」所作所為！

我就唔反對嘅
只係你叫我用咩微信支付 支那寶就不了
只接受來路野

Finance果邊冇得比，一定係大陸win 。因為人哋係請佢嘅relationship, 唔係睇實力。

其他行業六四波到五五波啦，睇公司。
不過我個人所見，香港嘅精英大部份唔係香港

第一版係咪知乎嚟？
屌喱個po正到。

有個好大既引憂，中資越來越多，越黎越強勢，佢地會帶黎好多大陸精英係香港工作，定居，而且以後會係大陸高層話事。
有能力既香港人都走啦，個大環境只會越來越差，競爭越來越大。

人材流失

有少部份係有道理，大陸講真唔係話好強，但香港向一個死位進發，此消彼長下先會有以上種種錯覺。

隔籬的中國大陸地獄鬼國每年有600多萬個大學畢業生，其中精英有1%都6萬人，香港那些賣港賊話香港人的大學要比「中國」地獄鬼國來的大學生讀，香港的大學生要同它們競爭，否則香港大學生無得讀，即使你香港的大學生考到夠分數，都無份讀！

有得走就快啲走

你去一次廣州搭地鐵就唔會咁講

屌幾方便又點呀
空氣差衛生環境惡劣人又低質
你住埋佢啦

利申成日番大陸做野
已經叫去最好既地方

就好似你咁 唔俾有除咗認同自己意見外嘅異見者存在 有就往死裡打 係共產黨控制思想嘅手段
你估有一日你壯大咗 以你嘅仇恨 會唔會批鬥一啲同你唔同意見吖拿 依家大家係到討論一個地方有咩技術係香港無 係值得香港參考 去做 去進步 你條撚頭係到講廢話做乜 死返出去啦廢物

有部分香港人是睇到香港的現在的問題！
但是賣港政府根本就不想本地香港人強，而且還把優勢，政策，條件等各方面都向隔籬的中國地獄鬼國公司，機構優先！

香港有料個班都未必會讀，真係唔洗搵食咩。
大陸個班落得黎都有啲家底。
仲有香港一年當3萬個大學生，精英可能得2 3千人

廣東話都打唔好 學人反地獄鬼國

呢樣又認同你嘅 150蚊打手

想像到微信錢包係好方便
不過又要實名又要24/7俾人監控住，都係不了

搭撚咗十幾年！唔覺得好！
反而睇到站內建築手工真係好差，燒焊位真喺似新手做，所以千萬不要地震，否則！

依個一定，但香港人係咪冇得上位呢，我唔同意。我零八年翻香港，當年嘅朋友大陪份都撈得掂。但到今日仲stay 係香港嘅得翻一半唔夠。其中最掂嘅，係食大陸水 ，但當中個個都仇視大陸佬
大陸我個人覺得，係柒嘅，但錢真係易揾。

咩叫「150蚊」打手

睇左成個Post，都係得電子支付一樣野

港豬

我覺得揾本passport買個insurance 係好嘅。但唔好走左去囉，我哋係香港大，有乜理由要送香港比人。盡量唔好有依種心態囉

咪又係果班agency打手
之前都出過一輪架啦

香港老一輩覺得呢啲野好麻煩嫁

啲大陸人咪又係照黎香港讀書

屌那星 支那支付寶都有打手
唔係話電子貨幣唔好 係都攞apple pay嗰d出黎講啦五毛

其實……都唔明有乜好吹……只係消費習慣…… 最重要係根本唔係全球通行…… visa ae 好用得多……

咁咪即外國蝗蟲

鬥發展空間，錢多
香港輸

成個post都係電子支付打手
明明8通達已經冇得輸 仲用咩wechat pay

姐係咁，香港市場就好自由嘅，有時唔係人地問題，而係市場唔需要姐

粗人唔睇經濟
我覺得中國嘅娛樂文化係香港贏唔到
最少佢地識得變
你睇下香港？

不過文物保育都仲係好差
去睇古蹟奇景
唔係破爛就係旅遊業過度發展
前者都可以毛魔搞到咁
但後者真係唔掂

舒服？地大但d毒霧依然傳遍千里

啲咩微信支付脫離哂銀行體制
無乜可能監管到
根本就可以攞嚟洗黑錢

連登難得有關於大陸嘅理性post

成個發展俾大陸禁住晒
香港唔死就假啦

大陸而家都開始限制，話佢繞過銀行取代央行 佢政府推一樣野根本擋都擋唔住，壞處就係話收就收，完全冇得揀
香港雖然電子支付唔發達，但其實好多選擇，android / apple pay ,香港出既tap and go都已經可以過錢比人啦，上網買野當Master又得，而家掃商戶qr code比錢都可以

仲有你睇返第一版條友就知咩事，有幾多香港人會叫國內但又話自己唔係親共，又拉埋民主落水

如果唔係港共放咁撚多人落黎 駛咁逼
呢廿年放左成百尻萬人落黎 我屌你好母呀

跑腿費 殘費架咩

但係去到邊到都總係有種味，即使空曠，都係有種人味

其實呢，香港係好發達……… 係某類小店唔收，啲人成日話用支那寶可以b2b 好方便，香港就算通行，但街市阿姐，同魚旦檔一樣唔會收

一次transaction要成分鐘，個阿姐一定屌七你，淨收現金or 八達通

大把地方都大過香港
有必要吹奏支那咩？

傻啦
依家中共整左個機構監管支付寶果啲
係近依一個月嘅事

落黎香港果班大陸人跟本就係垃圾嚟，冇學識冇工作能力咩都冇， 真係有學識有能力既大陸人一係留喺大陸發展，一係去咗外國發展啦

以為講周圍有雞叫

係有出好多e payment， 但唔係間間舖頭都可以用呢。只可以講根本太多e payment 冇統一一個，唔通要自己整 tap and go 又整apple pay 去比錢咩，咁咪就係唔方便咯

係大陸生存唔到既蝗先會黎香港呃公屋

大陸就一面發展緊好多野
我地就一直係度倒錢落海起3跑起膠鐵，政府搵多多錢都唔夠用啦

Agree! 不過係佢地睇到私隱唔係咁重要先至可以發展到咁

電子銀包係好，但唔會係大陸微信個種有埋監控同個人信用功能嘅恐怖嘢，要吹都吹第二度啦

三文兩語 唔會做得多嘢而覺得自己蝕底呢句都同意嘅

利申：外國讀書，屌到佢地成隻狗咁

落後？ 部分part落後就話啫

制度發展同社會發展程度係兩樣嘢嚟
係，強國無民主制度垃圾
但係生活方便程度產業多樣性創意都仍然發展到
後生嗰輩質素真係好過香港人，即使生活唔會輕鬆過香港
但係佢地一樣有能力有遠見夠膽創新
淨係睇落嚟香港讀書班nds都唔少呢啲人
香港政府垃撚圾淨係識睇住個市一件事
但係普遍香港人安於現狀乜新嘢都唔接受
仲以為自己好先進咁係度打飛機唔識居安思危
個心態唔改比我地有民主有support一樣都係落後過強國

First part 唔認同

Second part 見人見智

諷刺既係你講果兩樣野年年都受到衝擊

支那畜個個死哂落黎香港
大陸想逼都幾難啦

最近有間大陸名火鍋店

又係你？

收皮啦，又係到吹奏支那，我屌你老母
依家個西政府d決策我地話撚到事？特首我地有份選？
搞到咁關邊撚個事？咪垃圾共產黨囉，咪d垃圾奶共官囉
屌你老尾搞撚到人周身傷，仲成班柒頭吹奏打鳩到你條友，有病？醒未呀on9仔

唔係地大，係人多，點解香港咁多人

鬼怪野唔比，政治野唔比
上個電視個頭彩色少少又唔比
題材死晒

講創意創新

上個網都要比人監控
Facebook都要翻牆
學人講遠見

代替品係方便用黎管人咋

大陸真係好過香港好多，死返上大陸唔好落黎香港啦屌
on9 五毛又要留係香港又要吹奏大陸。口裏說不，身體卻很誠實。

2017年仲講私人資料外洩問題
除非你唔用facebook, google, smartphone架姐
年年都大把商業機構 銀行資料外洩架啦

香港其實係留比冇競爭力既人住，有料個班唔會留係香港

on99
你concern安全咪唔撚好用囉
我想用 想有個好用啲嘅epay
但係個情況係香港嘅epay又煩又唔方便

好似你唔鍾意搭巴士覺得迫，你咪唔好搭囉，唔會因為咁而唔發展巴士
無理由全個社會遷就部分人嘅意願 然後咩都唔搞，停晒係到

呢樣真
中國hippop 都係好雛形，但係啲人支持
香港人眼角高，人地認真學，開始玩個陣實差就瘋狂恥笑

其實apple pay 都幾方便又安全
Wechat 過數係方便
但係佢零保安
基本上你比人執左手機而比人攞左時
2下手就可以攞哂入面啲錢
至於你話跑腿費便其實係你搵香港錢姐
用收入計返5蚊黎到香港要15-20蚊先做到

講真，當電子支付太流行，有一班人會好慘。

避稅呃津果班

大陸大部分加班都有錢收架

人就邊度都有仆街架啦，你夠印度多？不過起碼商品同食物都仲有信心先，唔係點解大陸要紙巾都走來搶。不過唔洗好快香港就會同大陸一樣，所有好既野都會盪然無存。香港人繼續發夢香港有自己既未來啦

哩兩樣都畀支那搞緊啦！

咁咪即係個地方幾好都係假既，係咁好就唔洗走佬啦。

五毛搵夠都移民去邪惡（中國人話的）的美國啦！

我去左香討

呢度發生咩事
就算係學都唔係學支那嘛
香港人本身跟開歐美
點觸無喇喇要退一步學支那

唔知有冇人聽過芝麻信用
呢個係其中一個我唔中意內地電子貨幣既原因

遲d港共一定會狂推支那電子付款

岩啦 上面咁撚好你仲唔快d返上去住 好行夾唔送口

你屌完一輪 根本無駁過

香港得一百萬人就可以住得好舒服
不過有班冚家鏟仲要香港去到1千萬人口

唔好再諗咩港獨呢D 濕鳩野，香港人係永遠都自私，你叫佢地團結，佢地只會笑你on99。

你講大陸好野=五毛=要block=唔撚駛討論

工作需要時不時返大陸
大陸局部地方都好拎靚
例如你想去A地方
坐車經過嘅地方都無乜特別
但一到A就好拎靚
好多地方都係咁

香港人固步自封係真嘅
但都唔洗去用支那做學習對象呀

你搵一個豆腐潤咁細同大陸比

香港20年都無乜點變而廣州 深圳3年1大變，廣州依家都發展緊金融城。香港想變可惜成本太高

正,, ?淨係搭的士唔可以比8達通, 過隧道都仲要比CASH就真係狗也不屌喇

其實係咪無人知用wechat比錢會比政府知道晒資料

反而呢到仲要講到幾勁幾威

5毛狗咪同我講好人好姐唔怕比人知

呢個回應真係好柒,
淨係搭的士冇得比8達通, 揸車過隧道收費仲要用CASH就真係狗也不屌

條片無人睇

吹奏電子支付
係資訊越黎越重要同值錢既情況下
樓主都可以為左方便將你既資料送俾其他人，個post仲可以有咁多正評

先唔好講政治，你將你所有資料俾曬商家其實長遠黎講係蝕到仆街，推電子支付咁大成本你估啲商家真係蝕住做？

Sorry, 原來唔係樓主講

攪一大輪搵位讚支那
原來又係吹奏電子支付

新吖嘛
不斷拆不斷起 唔靚就死啦

傻啦 根本係人太多既問題

公平嘅社會有其他嘢有咩用

人無恥既程度係香港人永遠都無法比

我都好憎大陸人 之前會帶有色眼鏡去睇佢哋 覺得佢哋好落後
但當你睇住人地不斷進步嘅時候 真係好撚心up 點解香港好似愈越嚟越落後唉

香港既tap & go算唔算電子貨幣？

見到香港人不思進取仲話人支那狗5毛果下真係擔心
唔係抱住學習同進步既心態睇支那
一味就話支那垃撚圾
但坦白講香港都唔係好好多
港共政府拖慢香港個進步
支共不斷用人口紅利既發現商用科技
一對比之下真係替香港未來十年擔心

慢慢散步都得、係香港行慢少少都好似阻住地球轉。
住就更加冇得講

係咁吹捧支那 又狂踩香港果d人係咩心態
咁鐘意支那點解唔直接係支那生活 共享支那既榮辱 反而要香港變支那